+++
title = "查看有状态副本集详情"
Description = "查看已创建的有状态副本集详情，例如：容器组、持久卷、服务、YAML、日志、事件等。"
weight = 2
+++

查看已创建的有状态副本集详情，例如：容器组、持久卷、服务、YAML、日志、事件等。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **计算** > **有状态副本集**。

2. 在有状态副本集列表页面，选择有状态副本集所在的命名空间。

2. ​在有状态副本集列表页面，以列表的形式展示了所有已创建的有状态副本集，并以名称、当前容器组的数量和状态、使用的镜像和创建时间来呈现。  
	* **名称**：已创建有状态副本集的名称。
	
	* **状态**：以运行中、处理中和失败的状态显示当前启动的 Pod 数/目标需求 Pods 数。
	
	* **镜像**：使用的镜像及版本。单击复制。
	
	* **创建时间**：有状态副本集的创建时间。
	
	* **操作**：单击 ![operations](/img/operations.png)，查看有状态副本集支持的操作功能。

3. 按名称搜索要查看的有状态副本集，找到后，单击 ***有状态副本集名称***。

4. 在有状态副本集详情页面，在 **基本信息** 栏：  
	* **基本信息**：名称、命名空间、标签、注解、镜像、滚动更新策略、历史版本限制、状态等。查看部分名词解释：  
		* **标签**：Label 以 key/value 键值对的形式附加到各种对象上，例如 Pod、Node 等。Label 定义了对象的可识别属性，便于管理和选择。单击 ![pen](/img/pen.png)，更新标签。
				
		* **注解**：Annotation 使用 key/value 键值对的形式，可以附加任意定义的信息，便于外部工具进行查找。单击 ![pen](/img/pen.png)，更新注解。
		
		* **选择器**：通过匹配 labels 来识别资源之间关系的表达式。
		
		* **滚动更新策略**：配置 max unavailable 和 max surge，自动增加和删除容器实例。
		
		* **历史版本限制**：历史版本保存数量，可用于 StatefulSet 回滚，默认值是 10。
	
	* **容器组**：显示了和当前 StatefulSet 相关的 Pod 信息，例如：标签、运行状态、可允许的操作等。单击每个 Pod，进入到对应的详情页面。参考[查看容器组详情]({{< relref "workloads/pod/viewpod.md" >}})。
	
	* **持久卷声明**：显示了和当前 StatefulSet 相关的 PVC 信息，例如：名称、状态、关联的持久卷、大小、可允许的操作等。单击每个持久卷声明的名称，进入到对应的详情页面。参考[查看持久卷声明详情]({{< relref "storage/pvc/viewpvc.md" >}})。
	
	* **服务**：显示了和当前 StatefulSet 相关的服务信息，例如：标签、类型、集群 IP、可允许的操作等。单击每个服务，进入到对应的详情页面。参考[查看服务详情]({{< relref "network/service/viewservice.md" >}})。

5. 在 **YAML** 栏，查看只读的 YAML 内容：  
	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。

	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。  
		
	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
		 
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。

6. 在 **配置字典** 栏，查看已关联的 ConfigMaps 信息，例如：名称、数量等。单击 ***配置字典名称***，进入配置字典详情页面。参考[查看配置字典详情]({{< relref "config/configmaps/viewconfigmap.md" >}})。

7. 在 **日志** 栏，查看有状态副本集的日志。支持按容器组和容器分类查看日志详情。日志默认是根据时间自动更新，每 5 秒自动更新一次。  
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
	
	* 单击 **下载**，下载日志到本地。
	
	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
		 
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。
8. 在 **事件** 栏，查看有状态副本集的事件。例如：消息详情、总数、出现时间等。
